# encicla-proj-integrador-2019-2

El Sistema de Bicicletas Públicas del Valle de Aburrá (EnCicla), consiste en una red de estaciones de bicicletas de uso compartido para la movilización de personas en el área metropolitana. Uno de los objetivos que asegura la sostenibilidad del sistema es crear usuarios, que utilicen la bicicleta como un medio de transporte habitual. Con este objetivo en nuestro estudio identificamos cuando un usuario es habitual del sistema EnCicla y cuáles son las variables en la operación que lo definen. Para clasificar un usuario como habitual o no, utilizamos el coeficiente experiencial, definido como la experiencia que percibe el usuario al utilizar las bicicletas, analizamos más de sesenta mil usuarios y aproximadamente cinco millones de transacciones. Los resultados de nuestro estudio muestran que los usuarios habituales del sistema realizan en promedio 2 viajes por semana con un tiempo de viaje de 1,5 días independiente de su antigüedad en el sistema y la duración de los viajes. Esta interpretación de la información permitirá al sistema EnCicla predecir acorde con las condiciones de las zonas y de los usuarios como lograr mayores usuarios habituales que utilicen el sistema de manera repetitiva. 